我想用另一個角度去討論陳彥霖事件

首先，我覺得暫時公布既cctv係唔重要，原因係件事已經過咗一段時間，黑警要做野一早做晒，同埋我唔相信有任何凶徒會在明知周圍都係cam既地方殺人運屍之類，所以我覺得而家討論緊既cctv係俾人帶風向。

我剛剛睇了好多搵到浮屍當日既新聞，同埋成個時間線，我覺得有個好大好大既疑點。

陳彥霖大約係19/9，17:00開始失聯。22/9屍體發現，一開波話個屍體係25-30歲。佢阿媽24/9仲不斷尋人搵女，25/9有人問佢條屍會唔會係佢個女，佢仲話唔係。
之後就轉口風話唔好攪大件事，再極速燒咗條屍。
依度啲人成日都話佢阿媽藍絲，收錢就隱瞞件事，又話佢阿媽個男朋友係黑警，將佢先姦後殺再用後台幫佢隱瞞咁，但我地點解唔掉轉來諗？

會唔會22號條屍根本就唔係陳彥霖？係另一個義士？
而陳彥霖而家未死，俾人捉咗軟禁住？

咁就解釋到佢阿媽初初點解要搵個女，又話條屍唔係佢，其實佢確認咗真係唔係，後來又話係又話唔好攪大件事。因為阿媽個男朋友係黑警既關係，咁反而救咗佢一命，唔駛死。
咁條屍根本唔係陳彥霖，咪快手快腳燒咗去囉，又唔見其他海上女浮屍要燒？要毀滅證據其實唔駛燒屍，要唔俾人知條屍根本唔係陳彥霖所以先要快手做。
條屍一開始話25-30歲，唔係講大話，係依個根本係事實，你地諗下，而家啲浮屍咪又係出晒年齡，你吹得我漲咩？點解唯獨係依一單個阿媽又鬼，條屍又錯晒歲數？

結論係
陳彥霖仍然在生，所以佢阿媽死都唔講野救個女

點睇？

乜都有可能。

巴打分析好合理，
但真相永遠無人知

但我唔明點解要軟禁/禁錮緊陳同學，如果佢係黃之鋒級數就話姐

我諗咗好耐，依個先係最有可能
如果講到佢阿媽咩野為錢禁聲，又話佢唔緊張個女，咁佢點解要之前出post尋人？
佢男朋友係黑警都係其中一個位，唔係殺佢反而救咗佢一命
係咁佢阿媽先會禁聲，又會即刻燒屍唔俾人知條屍根本唔係佢個女

係，依層我都諗唔到
但佢係在地鐵站/學校失蹤，正常人都唔會在依啲地方殺人啦，咁多人咁多cam，更枉論運屍體

佢老母男朋友身份都未Fc 到，
其實大家會唔會都中左對家個局

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

但真係解釋唔到點解第一野個新聞個屍體既年齡會差咁遠
黑警駛咩野講錯個年紀？佢捉咁多人講咩野年紀都得
同埋重點係佢阿媽一開始話唔係佢個女，之後改口係，有幾on9都唔會咁前言不對口語，除非而家係想保住個女條命

要去令一個在生嘅人扮死
除非佢好大罪
如果唔係冇需要咁做

依樣又真係解釋唔到 佢又唔係咩重要人物 除非佢知道左一d唔應該知道嘅野。咁先解釋到

留名

依家咩都有可能嫁啦

佢點解俾人捉無人解釋到
如果你地信cctv係事實，佢在學校俾人捉再唔知做咩野要殺埋佢，個原因咪又係一樣解釋唔到？
而家佢點解俾人捉係無人知(無論係我既諗法又好，而家cctv所謂證據都好，都無可能知)

想咁諗

我都係合埋懷疑
因為我睇咗好耐都諗唔到我既推論有咩野問題
總比佢赤腳行去海邊，又或者無啦啦在咁多人既學校俾人殺咗運屍更合理

所以咩都有可能 冇野好傾

其實我想問有冇咩證據證明個個真係佢啊媽fb未

有諗過，但如果要扮點解黑警唔將陳同學既衫套落條屍度。可能性只有一個，就係發現浮屍之後先諗到要扮

依個無，但佢一開始已經搵女
我唔覺得個局會由咁早set起，陳同學又唔係重要人物，唔需要一開始整個假阿媽出來帶風向

另一疑點

既然要將真相掩蓋，點解校方又要放部分片出黎？播播下又停？
1, 柒？
2, 輪盡？
3, 校方受不過良心責備而放水？又怕自己講得太揚而笠水？

係，我都係咁諗
因為發現條屍時都無打算用佢來扮陳同學，咁咪由佢全裸。到最後要放陳同學一馬，咁快手快腳燒咗條屍去

咁快燒屍都唔合理呢，咁多被自殺案，單單都話女浮屍，點解淨燒依個？
話要毀屍滅跡咁其他都要啦

會唔會係綁架案 佢老母可能得罪左黑社會/警犬 之後比人捉個女？

我有個諗法，vtc播既cctv片段根本完全同案法既事無關，唯一可以證明既係lift入面個肥佬係其中一個見到彥琳在生既人。

Vtc身有屎係一定，佢播片既操作已經證實左依點
但如果你想隱瞞事實，你點會揀條有真相既片，然後再做剪接？ vtc咁多cam, 我直接比條佢行過走廊既片出黎都得啦。

所以我覺得vtc有心比大家睇到有剪接過，其實係想distract全世界依兩部cam係影到真相，可能依兩部cam影到既野係無關痛癢。

其他既cam 先影到真相

我諗起保持通話既洪卓立..

黑警一早已經睇晒全部cctv,都做晒手腳，收埋晒啲有問題既，先假定唔會有人光天化日下捉走陳同學，咁多人咁多cam你教我點捉？
有問題既片可能係影到成日有條友吊佢尾，又或者有警犬出現之類。
咁我係學校都估到你班人一定會來拎片啦，佢今朝拖你地由朝早到中午先俾睇、係佢都發現好似瀨瀨地野，啲片咁點出街？但唔俾睇又唔得 (當然可能係良心發現，依啲估唔到) 咁咪求其俾啲野你地睇諗住過到骨
點知我地成班神探又真係好勁，佢發現穿晒咪即刻想走人，又夜晚運走部電腦，再閂門三日等大家吹佢唔漲

唔似
係咁黑警點解要配合講大話話條屍係陳同學？又點解一開始佢阿媽要唔認條屍係個女？

同意
佢成學校都係cam，無啦啦出兩條完全唔關事既點講都唔通
赤腳行去海邊呢？去咗邊
佢一出依條都可能有人會信佢自殺

樓主可以睇下格離post，有佢之前ig流出片段

冚世界幫佢起靈堂拜佢，如果仲在生真係睇緊戲咩

我頭先又再返睇條timeline一次
先假設個個係真係佢啊媽FB account
佢話單浮屍唔係佢個女因為佢個女係短髮，條屍係長髮
(事實呢樣有D尷尬，陳彥霖頭髮正正就係唔短唔長)
同時原來佢又否認左另外一單天井15歲女屍案係佢個女

有冇可能係好多人同佢報料，而所有啊媽都有種自己呃自己既心理
一見消息有D唔match就話唔係自己個女？

有野唔明..陳小姐玩左咁多日都無片出...今日出完呢單野...點解2點無啦啦又會出陳小姐私人片

我都有想過條屍唔係陳同學

而係其他人

點解要咁做？

因為只要有家屬認咗條屍
條屍就唔會成為無頭公案
可以燒咗條屍
毀屍滅跡
而真正嘅受害者就成為無頭公案

陳同學可能已送中禁錮
佢老母可能可以一年上去探佢幾次
或者啲人應承佢老母過多十年八載就放佢
用另一身份生活

而真正嘅受害者就石沈大海

咁就可以解釋點解無一個受害者家人會出聲

而每一條浮屍身份極可能大有問題

可能係被捕者係差館畀人打死

而真正嘅受害者屍體被發現嘅可能只係一部份
仲有好多未被發現

剛剛睇咗
我諗依個可能係原因
會唔會佢去搵指揮官報串/發現咗唔知咩野，所以俾人夾走

兩個原因
1. 15歲女仔無啦啦搵咩野指揮官？會唔會係佢根本係識佢，又或者佢阿媽男朋友係黑警所以佢唔怕？正常人要屌都係去前線屌啲散仔，邊會有人話去搵指揮官？
2. 如果佢真係識個指揮官，咁佢就好有可能係在一個秘密地方俾人捉走，日光日白五點唔見咗，在學校/黨鐵俾人夾走根本無可能

成件事疑點太多，而家除左CCTV，都要搞清楚係邊個指揮官同點解要搵佢

我個人覺得唔會
因為有人報料即係假定係佢條黑警男朋友，唔係邊個報佢都唔會信啦？
如果個浮屍真係佢個女，除咗年紀外其實真係同佢個女無分別，頭髮長短好難講，因為陳同學啲頭髮係唔長唔短咁.. 身高又差不多，咁因爲年紀依樣野就唔去睇條屍又唔係好講得通
除非佢條仔一睇就知條屍唔係陳同學，咪叫佢唔駛睇

假設樓主推論大致正確且可行
都要諗一下動機

1. 陳同學係咩人物？搞到要用假死狀態等佢喺第二個地方生存落去？

2. 若然陳同學依然在生喺香港，要點處理佢？一世困住佢？唔可能，除非香港現在一刻真係有勞改營。要知道，若然陳同學仲喺香港出現，有人知道佢仲在生，係真係好大嘅一件事，你話美國以人道危機直接派兵駐港都不足為奇。唔覺得哩個極權政府會用一個咁高風險嘅手段。

似係俾黑警spin緊啲野走
依單野今日講得最勁就有片出，啲片係public or for friend 一早就出晒
唔係有佢account/電話既人，點解唔早啲出？
似帶風向

解釋到點解死咁多人都好似無家屬發聲
有啲真係唔覺意打死咗又收唔埋，咪捉埋佢全家..
有幾單新聞，都唔係後生仔死但都好奇怪

1. 我相信佢係有啲野掌握咗。個人推測點解學校淨係俾啲九唔搭八既cctv出來，佢有咁多cam，要將陳同學由入學校到離開學校做個全紀錄都唔難，但偏偏俾啲唔關事既出來可能係影到有人跟住佢/影到有啲便衣既樣..
又或者佢去搵指揮官時講錯野/報串所以俾人捉走，而家無線索真係無可能知
2. 我之前有睇發夢巴同gay巴個post,會唔會佢地而家在老虎山/蓄水池之類捉咗，本來要殺又或者軟禁之類，但而家可能送咗中，俾佢屋企人用下視像確認佢未死咁，唔知幾耐再放返出來/一世留大陸
咁都可以解釋埋之前話搵到蓄水池/香園圍既秘密有可能會好大件事，WW3..?

真心唔明 咁大粒核彈 對佢地咁不利 比著係平時班狗點會認 大家真係要小心d

唔洗喺香港 秘密送返中國就得
絕對可以瞞天過海

你咁講其實點講都通

所以先要睇cctv

呢個可能性低到一個點，

首先陳小姐佢點解要被自殺？
佢比狗咬左d罪？知道左d咩先要被消失？
係既話佢某d朋友應該會知，
但無人爆岀黎？

當啊媽佢條佬係白警可以保護到個女，
或者當佢啊媽好有勢力可以收埋左個女，
完左個革命之後，佢點去攞得返陳彥霖呢個身分？
同埋如果只有啊媽想保護佢，
你估黑警唔會查？

佢啊媽如果諗住攞返個身位係難到一個點，
背後會有好多人要問責受罪，
警同法醫同死因庭等等，
會唔會個啊媽有咁大權力可以做到？
所以最後陳小姐真係在生，
只可以做個無身分既人岀唔到境，
除非被送中加偷渡再做假身分，
不過送中都係。。。

同埋點解佢啊媽或佢條佬或陳小姐要咁做？
有乜野意思？
正常黎講係都收埋啊媽先啦，
佢知咁多野咁危險

仲有一個疑點，
點解要隔咁多日先爆佢岀黎？
如果佢係真心要保護佢，
低調處理唔係仲好d咩？
咁高調仲要唔見左幾日先搵佢喎，
真係想做到被消失同保護佢，
應該係低調行事，盡可能做到無乜人知，
或者係一直當佢失蹤左，等到件事告一段落，
咁會容易d處理，
係保護佢點會想搞到咁大係人都知？

所以你既結論係不成立

唔好自欺欺人，
等聽日HKDI岀d咩岀黎好過，
起碼我地都仲可能可以還佢一個真相，
可以入到害佢既人，
不過今晚HKDI 既人應該好難訓得著，
管理層應該會收到好多恐嚇電話

No 佢真係一早死咗 呢個係肯定

極合理

佢後父係黑警咪可能知道d秘密

一半半
就算我推理炒車都好，無所謂，但最少我到而家都諗唔到依個推論有咩野大問題，相比咩野自殺，俾人在學校殺咗之類，仲係最似真相既一個

另一樣係其實一開始都無人估到咁大回響，全裸女屍死所以要作故事？咁有無留意MTR SA唔見咗幾日再全裸重傷俾人發現？海怡全黑衫女浮屍呢？根本成日都有依啲古怪到無得再古怪既野發生，佢去到咁俾人係咁追住一單來問，點都要在四點9up會解釋，佢成日都亂講野都無人追究、係依單因爲有人所謂預知夢先攪到咁多人討論，依個我諗黑警係始料不及的。

呢一點要佢朋友出殯就證明到

講緊同一樣野 隔離post百幾負皮

我認為有任何合理嘅假設都要去查去搵去諗，而唔係講一個你「認為」係最接近「事實」嘅假設，就否定其他人。

另外，如果真係有其他車cam影到陳同學去向嘅話，可能可以證明到警方真係講大話，而唔係唔重要囉。

屍都火化咗 真係死無對證

如果佢後父真係黑警仲要係指揮官
咁好大可能係佢知道左佢後父嘅一d秘密而禁錮左佢
而且權力之大可以做到禁多野掩人耳目
所以佢阿媽後尾先改口風話唔好搞大佢
其實有替死鬼真係唔係冇可能
要知道選擇整浮屍除左可能因為被姦殺要毀滅證據之外
係殮房/冰房攞番出黎嘅屍體要變番正常嘅體溫都可以係一樣做法
之前荃灣件浮屍都有人講過佢隻手僵硬左。

老實講佢未死可能仲大劑過佢死左
求炒車

發現屍體，不洗睇佢報幾歲，因為報大數多

有道理

如果認左係自己個女, 燒左條屍
佢個女以後仲點生存

除非法醫係紅底

佢點解要被捉我真係唔知，可能知道啲野又好，報串又好。但你咁講都唔會講得通點解有人要在學校/其他地方殺佢再全裸扔佢落海，係咪？大家都係睇唔到原因，而原因現階段無線索下唔會知。

我個推論唔係佢阿媽男朋友係咩野白警，成件事其實幾簡單，個阿媽唔見咗個女>搵條黑警男朋友問，再同一時間上網尋人>其間女浮屍確認下知道唔係自己個女>黑警男朋友知道佢個女俾黑警捉咗，用關係救佢>變成軟禁/被送中之類>阿媽禁聲，怕個女會有事

至於你話點拎返個身分，其實陳同學點都唔可以再在香港生活，以後都要在大陸就解決到個問題，不過一定唔會係而家放返出來，可能一年半載咁

依單野咁多人關注唔係因為全裸女屍，係因為連登有人有預知夢，所以先會有人不斷講.. 你諗下海怡全黑女浮屍有無人再提？MTR SA全裸重傷失蹤兩日尋回呢？
根本係我地成日咬住依單野唔放，啲黑警先要在4點記者會焗住答，答完都怕人要睇條屍，發現根本唔係陳同學、咪快手快腳即刻燒咗佢囉...

無否定其他人
我都想搵真相，所以會由另一角度睇下有咩野啟發

返大陸，以後唔返得來
大陸咁多人改名，隱世埋名轉身分，地又大，做到唔難

其實我都諗緊個法醫點知係邊個死者？
佢都係驗佢點死，點知係咪陳同學？
初初警犬當失蹤人口叫法醫驗完出報告，之後話發現係陳同學，咁那時法醫都驗晒都close file..

咁就唔好講野咁強硬啦，「所以我覺得而家討論緊既cctv係俾人帶風向。」 咁每個人都有獨立思考嘅

有冇巴打實測過，從死者赤腳行去海邊要幾耐？

感覺四周係點？點跳海法？ 大家淨叫睇cctv

實測下就知合不合理啦

失聯係共產中文!!!係失蹤啊!!!!!!!!!!!!!!!!!

收埋一個活人比收埋一個死人困難好多倍. 係咪一世個女仔都唔比佢上網? 15歲女仔立刻送返大陸斷哂六親? 得唔得呀?

更大可能係, 起初報大年紀只係想掩飾呢個女仔失蹤. 有個15歲女仔失蹤, 又剛好有15歲浮屍, 件事立刻穿啦.

我諗有dna嘅，唔係黑警話係就係架嘛。例如啲屍無保存咁好嘅話，認唔到樣我諗都要靠身體組織/dna/指模個類做鑑定掛， 利伸，睇劇9up

DNA

唔好意思
大家都係想搵真相

之前有爸打好似試過，話有三條路，條條路都好遠，仲好多人放狗踩單車跑步，所以完全唔成立有個女仔唔著鞋行..
同埋我唔明就算自殺，點解要赤腳行咁耐？去到先除鞋唔係先正常咩？

放水？

都有可能
不過大陸要收埋活人其實一啲都唔難，話明唔可以有風聲漏出，有既話就滅口咁。咁佢一年半載放返出來，到時人在大陸佢點都會怕
我既推理成立既話，而家得兩個人知真相，一個係佢阿媽，一個黑警男朋友
咁依兩個人好明顯唔會爆啦

如果係掩飾失蹤，點解佢阿媽一開始話唔係佢個女？之後又要話係？黑警一直話條屍唔係陳同學再火化埋，其實根本唔會有人再追件事，只係多咗一單失蹤人口案
佢唔覆蘋果咪得囉

一開波話唔知邊個，叫法醫做咗化驗先我覺得可以
話晒條屍都浸咸水一段時間，唔通未知邊個就唔理咩，唔合理

如果條屍真係陳同學，我真係唔明咁快燒咗去做咩，而佢阿媽又會由初初搵女不斷覆啲人inbox,再突然180度轉變話唔想攪大件事？

睇google map 行去海濱長廊都要半個鐘、

仲要識水性，自己游去海中心自殺

點解海怡管理公司要幫手講大話呢

關於陳同學條片有嘢想講

我都覺得似
因為連藍絲咁撚蠢都唔會信條片去到開門位就停，又話唔見咗又矇到睇唔到咁..
似係放水多，警犬叫佢唔好亂講野，又叫佢唔好俾片出來啲人睇，咁佢唯有用依啲方法扮晒保護警犬但實際上.....

成間學校咁多cam,要影陳同學由入門口到出門口既全部行動都唔難，我諗其他片應該會有線索，可能影到人跟住佢，又或者影到便衣樣咁..

黑警專拉後生女
如果一開始發現浮屍時報 15歲全裸
全香港一定會矛頭指向佢地先姦後殺
仲有新聞係報到金髮
好多人當時都以為浮屍係外籍人仕而唔係示威者
會唔會後尾有陳同學朋友出黎話陳同學已經死左
黑警先焗住認？

佢有話有cam影到咩？
暫時唔係得黑警自圓其說咩？
如果佢真係話佢都有片，咁一係佢地都俾人誤導，求其督個女仔話係陳同學叫佢地話係，一係就配合警方，上頭指引

都唔係無可能

證實到班黑警講大話
不過黑警日撚日都講大話架啦

我覺得一來有同學爆響口話陳同學死咗，佢阿媽就焗住認
二來係連登個預知夢，所以我地先會keep住不斷討論，再焗到記者係咁問。睇蘋果講初初警犬都唔想答，問咗幾日先話係
我估佢地當時唔答係陳同學根本未死，俾人捉咗去老虎山/香園圍之類，叫人點答你
但一直唔答又解釋唔到條屍係邊個，所以先會有依件事發生

返到黎佢就係"死人復活", 更加無可能. 你控制佢一生一世? 要佢改名做另一個人?

不如試下諗下, 點解佢會死好過啦. 點解721我地知道背後有勢力? 因為同時黑社會同警察都互相配合調動, 證明有個人佢地同時要聽.

今日呢個情況, 可以完全控制到警察, 家屬, VTC, 所有野, 你估有可能係小兒科? 如果背後只有係用刑不當而誤殺, 甚至掩飾強姦, 係無需要咁做.

因為佢強姦你, 係唔會掩飾架, 聽Sonia講就知道, 警方大返佢, 比實質證據黎睇下.

呢個女仔, 係"和平"地比人帶走架, 即係, 佢當時係完全感受唔到生命受威脅而離開. 但一個15歲女仔做乜會咁? 佢係咪有D野同國家安全有關? 考慮佢IG有關反送中全部比人del哂, 線索好可能就係裡面.

最鬼的唔係佢個死亡, 而係點解揀佢? 佢唔係遊行時被捕, 佢係完全有計劃被綁架. 成件事計算得咁清楚, 佢個死亡絕對唔係錯手.

我一路都咁諗
下晝喺度整色整水 根本就想拖
同埋distract大家討論跳字同白衣男
但根本兩條友都係唔關破案事

推

同意
你同我既論點其實無咩野大分別
只係你認為佢俾人捉咗之後殺咗變浮屍，我就傾向覺得佢在生但俾人偷龍轉鳳 (based on佢阿媽態度轉變，黑警男朋友救佢，咁快要燒屍)
我都同意佢唔係俾人捉走，係和平跟人走，因為中午失蹤，佢行既地點係學校同黨鐵，咁多人行來行去點捉？
而佢點解會浮面係因為連登預知夢，所以我覺得成件事背後好嚴重，關係好多人同好大件事，我都傾向相信報夢巴同gay巴暗示老虎山/香園圍有啲野做緊而會有機會觸發WW3...

根本無可能有條友會入去個𨋢度捉人
人來人往，層層都有可能開，捉完又點運走？
根本而家啲cctv唔重要，佢地根本有能力影陳同學由入門口到離校既全部行為，依個先係重心

第二個鬼的事係佢無著衫, 幫佢條屍著返衫 係好容易的事.

一係佢掙扎時D衫爛哂, 或者係想做比人睇, 呢單扮係變態姦殺案.

唔駛成日諗咸濕野, 不論港警定國家安全部的人, 有錢的佢地屌過的女不計其數, 唔可能貪呢D.

但無論樓主既推斷屬實與否，黑警都係講大話，呢點不變

我推論係有人設左個局比佢害佢，
而原因我知既話我就唔係到啦，
當然我都唔會覺得你知除非有參與到，
我既設問係比你或其他人去思考下，
點解會覺得佢未去世。

啊媽唔見左個女，
搵得黑警問同個黑警可以用關係救到，
一係佢極高級去到處長位，
一係佢就唔怕死，
否則佢無能力去保護佢而不受影響，
事關黑警都會做d記錄，
加上有d係心理有問題。

講真送中係慘過軟禁，
除非個黑警真係白警，
唔係兩個既結局係慘過過世，
因為送中做身分係要大量金錢，
大量權力去配合，
一個小小警察係大陸會有咁高既能力做到？
危險到一個點喎，
而軟禁既結局，都唔會好，
入面一個唔小心有個癡線既，
你都無辦法可以保護到陳小姐。

都係個句如果個死者唔係陳小姐，
要用幾大既權力先可以令到成班黑警去咁樣配合？
我覺得咁快火化既原因唔係佢唔係陳小姐，
而係死者身上或者死因問題先會咁。

而如果死者唔係陳小姐，而係其他人既話，
咁就只有一個原因，
呢個死者係有好多人同有證據都知佢被捕，
而且無放過岀黎，將會用暴動罪入既人，
仲要係唔小心整死左佢，
所以先要用陳小姐個身分去暪天過海。

嘩真係………………………………好心寒

唔可以排除呢個可能性
我覺得可能有中啲
屍體唔係陳彥霖
但真嘅陳彥霖好可能都凶多吉少（唔係咒佢，失蹤咁耐，又確定唔到畀咩人捉

如果係我既推論，佢根本唔係陳同學，咁件事就再簡單啲
條屍一開始唔知點死，佢地都唔想理佢有無著衫，爛晒又好點都好，唔關佢地事咁，佢地會諗死咪死囉，因為無諗到要拉落陳同學件事度。
如果係，我就會幫佢著返衫，再話係陳同學來死咗咁根本無人會再討論
(依度對唔住，對死者大大不敬，但我諗大家明我想表達咩野)

掉轉講，佢係陳同學俾黑警害死，點解要唔著衫？
強姦完死咗咪幫佢著返衫囉，整爛咗就求其搵件衫俾佢著住，點都唔會蠢到全裸扔佢落海，要嚇你啲港豬唔駛用依啲激起民憤既方法啦

但係咁岩都係金髮, 仲要差唔多係嗰幾日發生?

睇到打晒冷震

佢ig條片話會搵指揮官
有人分析話得兩個可能性 1.佢天真 2.佢識得個指揮官
而佢阿媽個男朋友係黑警 會唔會就係嗰個指揮官？

...

報夢打巴點解釋，警謊，校謊隱瞞再咩？

關於你話黑警點救陳同學，其實又唔係真係要咁多人力物力又或者好高級。
陳同學係黑警個繼女，如果黑警返去搵再高級啲既講話佢地捉咗佢個女，可唔可以放返佢？我係高級既都會諗點做好
一來佢地成日都有自己友既意識，一個團隊，要幫手
二來係唔幫佢一陣佢出去爆警隊黑幕咪死？
所以講好而家鎖佢先，可能講定幾年後放返出來再去大陸住，唔係就而家死
我係個阿媽都會話好，最少有一線生機。
當然，幾年後會點我都唔敢諗...

至於整個假身分在大陸俾人監控咁辛苦，半軟禁咁難唔難..？其實一啲都唔難，我聽過有好多人都係咁樣過生活，所以我傾向係相信。

至於最後話要用陳小姐身份瞞天過海，設局俾佢我又覺得唔似
如果有人真係要用暴動罪入但唔小心打死咗，點解佢唔張條屍就咁燒咗去/送中而要將條屍全裸扔落海？太高風險

所以我覺得似係一開始估唔到要用條屍來扮陳小姐，最後先咁做，所以有唔少漏動出咗來

有理
但有一點唔通點解要軟禁先。
佢影響力唔係大，頂多咪同一個勇武相若
唔係專業人士又唔係政界人士

最有可疑係佢老母
一時一樣係咁轉口風
就算確認左條屍唔係陳彥霖
都改變唔到有個女性枉死嘅事實
更有可能係先姦後殺

就算新聞話驗屍驗唔出性侵痕跡
你地又信唔信？
連肺/胃有無積水都唔公佈（呢啲基本野黎架喎，睇過法證先鋒嘅C9都識啦
好大可能係死左先掟落海

其實一開波講金髮，25歲，我諗到既係外藉人士..
同埋全裸依點真係好怪，殺人強姦點都好，棄屍要幫佢著返件衫其實真係唔難，依單野唔係全裸邊有人日追夜追？

我係黑警幫佢著返件衫，又唔會有人再追問件事，點解唔咁做？

所以我好再開poat討論，唔係要遺忘，一係直接做實際嘢搵cam
要贏先可以沉冤得雪

未fc都冇得fc
我有個朋友屋企人識佢老母
佢老母個反應係好怪，唔係身有屎嗰種
係有小小似係欲言又止咁
但佢話佢老母冇突然之間富貴咗所以有冇收錢都係無從得知

當然我冇証據，但我朋友識左好多年佢冇必要吹水，都係純粹分享下

我係咁諗...
正常人點會話搵指揮官？
你要去屌都係屌啲散仔，最多咪話一陣去屌9個黑警/死速龍之類，咁指定講指揮官真係好怪

唔知係唔係同一個人
只係覺得咁岩一星期要捉兩個金髮
有啲麻煩

唔幫佢著返件衫
一係有其他人(中共, 港共)派新手做
一係要製造白色恐怖

我覺得陳同學係知道咗啲野，所以俾人帶走咗
我唔用捉走係因為佢失蹤係五點開始、來往既路係學校同黨鐵，大街大巷日光日白點捉？佢自願跟人走就講得通。
捉咗可能係想審佢又好，想殺又好，點知佢老母個男朋友係黑警(而家講緊可能係指揮官)，就去救佢出來
但而家救佢出來又怕佢亂講野，捉佢唔放啲記者日問夜問佢去咗邊又答唔出，上網仲要有人預知夢，事態嚴重，不如話佢死咗仲簡單
好啦，咁又話救佢又要佢死咁點好，咁咪搵條屍扮佢囉

我到而家都唔信佢老母係唔理個女，又或者收錢禁聲
證據係如果佢唔緊張個女一開波佢根本唔會尋人
佢唔尋人根本無人理陳同學去咗邊，啲同學問問下都無得再問呢
所以我覺得佢係緊張個女，同埋佢都成日同個女聯絡，唔係點會知佢個女唔見咗？

唔著衫就係想你以為係姦殺. 真心姦殺可以著返衫. 佢係想你諗去果部份.

你話唔係佢本人, 有可能, 但成本好大, 佢為乜要做咁多野?

要留意, 一早知佢死左, 但唔想搞大10.1 所以先等到今日穿出黎.

關於陳同學條片有嘢想講

呢篇野有講, 我想佢可能呢個死因. 佢當時無mask無gear比人開左樣, 又無被捕, 羅唔到口供, 有關人士可能想請佢返去"協助調查".

不過事實上陳妹妹真係長頭髮，但認屍佢阿媽話佢短頭髮

要知道講就話五點失蹤
所謂失蹤係無人知佢去左邊,失聯架嘛（cam影唔到）就算有人見到都唔認得
打個譬如，你記5記得上星期五行街見到啲陌生人個樣先
所以入夜比人捉真係唔出奇
同埋以陳同學嘅能力又可以知道啲乜野先，以佢比較外向嘅性格，知道啲幫到我地嘅資料應該會盡快公佈架
除非跟蹤某人結果比人捉左公佈唔切

我都希望陳同學依然在生，但真係搵唔到理由
最後仲有一點，就算陳同學在生都唔代表完左件事，因為浮屍呢個事實依然存在

其實就咁睇相，陳同學個頭又真係唔係好金，我係新聞發現浮屍時就唔會用金髮來形容，只係咁啱死咗個金髮女仔，陳同學個頭又係金金地，所以就溝埋一齊講

唔幫佢著衫依點唔似係新手做，新手先會幫佢著衫，因為係常識來。至於白色恐怖係都有可能，但佢而家咁多問題同漏動衍生出來，我係佢地就唔會咁。自殺仲要唔著衫，咁唔合理佢點都唔可以自圓其說。

咁喪禮見到嘅係邊個

萬一 萬一真係咁...
究竟我地繼續搵落去係咪會令彥霖更危險
佢目的都係想我地忘記左 到時就會放返佢地俾個第二個身分佢地生活 我地一直搵佢就一直唔會放

開花or遊行

同埋你諗
點解政府 學校諸多隱瞞？

咁會唔會協助調查時俾啲狗強姦咗，又或者睇到啲唔睇得既野，之後就要死。

我都有咁諗過

我覺得依點有討論位
因為咁明顯既大話其實我係佢阿媽就唔會咁講..

會唔會係因為佢之前發前無戴mask俾啲狗認到，所以19號叫佢協助調查
中間唔知強姦咗佢又好，捉去打又好，軟禁又好、總之有啲野係做完唔可以放返佢出來既，所以唔係一開始佢知道咩野俾人捉，係入到去先知道啲野走唔到出來？

浮屍係邊個都好，無可能係自殺，所以一定有問題

因為佢阿媽都係比蘋果踢爆先認，所以有機會有心瞞

後者可能性大好多, 又或者話, 可能佢地做野就係一定滅口, 根本無第2個可能性. 佢做乜放你返去製造後患? 你睇下今日就知, 有關人士權力係幾大. 無家屬講野, 警察永遠無可疑, 政府全部部門都屈服.

強姦唔係無可能, 都好有可能, 但動機可能係"迫供".

有人喪禮見到陳同學個屍體咩？

我覺得阿媽無可能認唔到, 但唔知佢長髮亦非無可能, 母女關係差, 一直成年無見面, 就有機會.

有無得搵番一年前佢嘅相
睇下當時係咪短髮（有人話母女成年無見

濕左水會金啲

新手可能緊張, 唔記得幫佢著返件衫

我唔係唔認同有第二個人被自殺
只係覺得兩個金髮有啲難
但都可以做到

我都係諗根本一開始唔係想攪咁多野，主要係因為佢阿媽個男朋友既關係先要做依樣野。咁政府好明顯就無野好講啦，學校就擺明有問題，佢由陳同學入門口到離開，我都相信有能力拍晒，咁點解要俾啲唔關事既片出來？
兩個可能性
1. 其他片影到便衣又或者有人跟住佢，出晒樣
2. 其實佢地都唔知點解，黑警調查完就叫佢地唔好咁多野講，話而家調查中
唔好睇少第二點，其實好多人會照做

佢係放番出黎再失蹤喎

咁都解釋唔到點解一開始要尋人？為咩野

差唔差可能要佢啲同學先答到，希望有周圍學出聲幫手

佢阿媽如果一早認到個女係條屍，點解要話唔係？
其實佢不斷話唔係根本啲人都會不斷追住佢，解決唔到件事。反正最後都要認點解唔一早認
會唔會係條屍根本唔係佢個女？

就係咁先怪
黑警放得佢，即係佢地無野再做到
但轉頭又捉返，我都諗緊為咩野。
不過原因我覺得唔重要住，暫時無可能估到，反而係佢阿媽既態度轉變，話唔好攪大件事，同埋條屍同陳同學其實唔係好似都係問題

睇左幾個po整合左小小野

陳彥霖 ig片段流出

根據你地既推測 個人整合多左個可能性
首先秋生哥都話佢有機會係HKDI已經死左
用返手足你個邏輯佢可能只係係DI消失唔係死

第二 個手足話佢係咁叫指揮官
會唔會係佢老母條仔就係指揮官
而佢話佢想要新生活
會唔會係佢真人被送中 上左大陸開始新活

我可以咁講, 做媽媽果個, 第1時間唔係想報仇, 而係想保護剩低的家人.

佢如果感覺到, 佢其他仔女(如果佢有), 又或者其他家人有生命危險, 佢真係會咁做.

"陳太, 我地唔係唔想幫你查, 但我作為阿SIR的角度話你聽, 一定查唔到, 而且, 呢度講呢度散, 只會害埋你其他屋企人. 相信我, 呢單野, 你唔知好過知. 有人知道做錯左野, 會做返補償. 條件係, 唔追究, 唔發聲"

佢係由女童院困一個月先放出黎
然後好似之後仲要上庭（詳看另一個整合post)
約左人上庭後再聚
成件事係無自殺嘅可能性

同埋佢老母真係好古怪
另外陳同學嘅同學收到學校電話話陳同學漏左電話係學校＜＜＜唔知有無人求証過係咪真係由學校打黎
點解會打到比同行嘅同學嘅，陳同學性格外向應該有唔少朋友，咁啱打到同行朋友？同埋漏左電話會由將軍澳到美孚一直唔覺？（希望係多疑

我傾向佢唔會在學校死，因為太難做到，就算黑警都唔會咁做，佢俾人帶走就仲有可能，再去其他地方

我都覺指揮官係個字太特別，你唔識個人都唔會話去搵指揮官，我極度懷疑佢阿媽個男朋友就係指揮官...

同意你講既野，所以我先會推斷佢係想保住個女，所以而家先轉晒口風唔想攪大件事
諗法一樣，你講既係保護其他屋企人，我就覺得係陳同學自己

濕左會深色啲（染開髮）

講真, 理性上我覺得機會好微, 但情感上我好想係真.

15歲, 唔係一個去死的年紀. 佢人生本來仲有好多野, 我地對唔住佢.

佢自殺就無可能啦，依點唔駛討論

至於你講電話我好似睇到有人話佢有兩部，但我個問題都係佢點知部電話係陳同學，同埋點解唔擺在失物處聽日就自然有人會來問啦，駛唔駛打俾佢個同學而個同學又唔知係咪同佢一齊？
依點好有可疑，唔合理

唔知呢
我依報紙就會寫染了金髮女仔，唔會寫金髮女仔，感覺差好遠咁

真心，我答你唔到，推理有既野係得咁多我都盡晒力
你講得啱，15歲女仔... 保屍係咪佢都好，佢而家都一定唔好受

屌佢老母死黑警

有高人可以知道陳彥霖點死！

但係如果你從條屍唔係彥霖呢個方向諗
咁報夢巴野夢就唔成立 條屍都唔係彥霖

我覺得報夢巴係知情人士，佢想話俾人知陳同學依單野好有可疑，所以出post預知夢，唔係都唔會咁多人討論
但佢話佢死咗我都一半半，佢都未必知道個浮屍係邊個，但會知道將會用陳同學既身分見報，所以佢就咁講
同佢既預言無咩野抵觸

我之前都係咁講 但被負評
重點係佢老母講嘅嘢好有問題

而家普通散仔做錯嘢
4點廢噏會都有人兜就知
而家跟本唔需要理幾高級
黑警要會照保

黃家駒張國榮都未死
係生就唔會話佢死
搞個大頭佛

sorry, 記錯
原來會深色啲

咁真係有機會係兩個人

我都係因為佢老母講野咁怪所以先咁推測
突然無晒事又唔攪大件事係俾人威脅，咁咩野咁大件事要去到連個女死咗都唔追究？
就係佢個女未死..

深色？即係點
你兩個留言都言會深色，咁浸咗水會深定淺色啲？

唔覺佢老母咁好人

而且軟禁有咩好？

因為係尋人之後，佢男朋友先同佢自首？

同一時間太多陳同學post上咗熱門,辛苦晒大家凌晨都打咁大篇野

幫大家整合下

陳彥霖 ig片段流出

[有圖] 陳彥霖事件補充

相信唔止我一個811見過陳彥霖！！！

有高人可以知道陳彥霖點死！

我睇好多post，大部分都話佢地母女疏離
但都有好多post話佢阿媽真係喊得好勁，唔似做戲，親戚話佢好怪，又欲言又止咁，所以我先會咁推理

一開始我覺得警犬係想捉完放佢，但唔知出咗咩野事，最後可能要殺先得..
而家因為有佢阿媽男朋友幫手，所以軟禁咗

我只係知啡色濕左會深色啲
有個fd灰色, 濕左都會變深灰色

金色真係唔知
濕左係唔係淺啡同金色之間?
有冇人知?

我始終覺得佢阿媽個男朋友無咩野理由殺佢
佢要攪咪攪出面啲女，講得難聽啲，大把女義士佢都可以捉，係要捉個咁近既又唔似

1. 照你講法搵咗佢做替身
2. 佢男朋友本身只係搵人打佢，但黑社會色心起姦殺埋佢

我反而傾向佢阿媽男朋友係救咗佢一命，所以先將本來唔知係邊個既金髮屍體當做係陳同學，佢阿媽係咁先會由原本搵女變做話唔好攪大件事又唔出聲古古怪怪咁。

佢阿媽男朋友無啦啦點會想搵人打佢？打完姦完都無必要全裸扔落海，成件事難度好高

如果仲在生一樣要由學校運她去其他地方，運活人都好顯眼
+cctv可以改/唔會公開，831他們都無顧忌
用另一位義士的屍體可能是因為唔可以被驗到有性侵的證據，也可能是處理大量屍體時認錯

例如佢平時好串，或者不停向其他人爆料
本身諗住教訓下，但黑社會控制唔到，佢又生得咁成熟
好近咋喎

如果係你個講法，咁佢想瞞個真實死者一定係好猛料嘅人，咁會係咩人仲要冇人搵？

所以我覺得佢唔係俾人捉，因為邊個位捉都太高難度
會唔會係俾人叫佢協助調查跟人走？
公開cctv依一部分我覺得而家兩條片根本無用，同埋唔會係重點，邊個會在𨋢入面捉人？佢咁做一係就想散播多啲不合理等我地產生懷疑，一係就真係帶我地遊花園spin去其他野度
佢成個校園咁多cam,絕對有能力由陳同學由入門口影到佢出門口呢，點解唔出依條？身有屎咩

一路都講緊啲女仔被自殺扔落海係因為要浸到無證據，咁其實而家條屍理論上係咩野都驗唔到，同埋佢地分類屍體好難會分錯，有晒號碼同label

唔一定在學校附近殺人，
而係畀狗綁架，運走。
正如有人提出香園圍、白虎山。
好有可能學校只係第一案發現場，
兇徒落手在另一地方，
然後去返調景嶺棄屍，
以偽造事主自殺跳海嘅假象。

未必
真實死者其實可能係普通人，黑警想當佢係普通屍體發現，示了了知
點知又突然要救陳同學唔俾佢死，咁又要佢扮死，所以就搵依條屍去做戲
我係由佢阿媽先尋人，初初唔認條屍，到後來認又閃閃縮縮又話唔好攪大件事去推斷出來的

學校附近殺人就接近無可能，要毀屍滅跡唔係咁易
所以講既白虎凱依啲我會覺得係
其實我地諗既野好似，只不過我覺得佢去了白虎山後無死而俾人軟禁送中，而大家就覺得佢俾人殺人棄屍

點解要用個玩字

Cctv睇她似是想出lift，但無出到，不過cctv可以係扮出黎
我意思是處理被殺屍體的黑警/國安，至今都100+人被自殺要處理咁多屍體，有可能搞錯身份
唉都係唔想9估

佢出晒全部cam我就會信
講咁耐都係話佢赤腳行出去自殺，有依條片又唔出其實擺明有問題
如果陳同學真係死咗，而家個屍體都唔係即日話係佢，咁都有時間再改。同埋佢阿媽反應太怪，轉得好勁。

仲有一個問題，咁陳同學條屍去咗邊？

咁你個講法更加唔合理
如果隱瞞果條屍又係普通人，咁點解又要專登收埋陳妹妹？
佢阿媽特登唔認，係後來先知佢條仔有份就護住都唔奇
再唔係，睇佢阿媽fb,其實佢尋人張相就係佢fb icon,佢腦入面個女就係咁嘅樣，張相亦都係短髮，好可能係見得少

上山火化，親屬朋友係咪都冇機會可以見到屍體

如果係嘅，你個推測係合理

咁條屍會唔會係第二位義士

Push

再大膽d 邊個證明佢阿媽有出現過？係真呀媽

呢幾日唔係就揾緊對家放屍體的地方
唔好問我，雖然是有好多猜疑，但唔想9估了
行動keep住給多點壓力，逼有cctv的單位交片揾車cam揾證據，就算佢改晒咁多條片都好難無穿崩位

如果陳唔係呀媽親生 係前夫生又有冇可能
冇人話過女一定係親生

得返dna

都有可能
但係邊境附近都係狗多人少
幾位巴打去踩線都好似出咗事
咁搞法好難話搵倒咩真相。

這個唔奇，長短冇準則，剪咗唔知都得，但條屍係咪佢就另計。

樓主話軟禁冇可能，成世點攪，而且軟禁唔洗搵屍扮死，所以十成係死，
我都想由人物角度去討論
學校：為乜要剪片出來，唔播曬？有乜原因？
警察：完全亂來，做野快速
家屬：態度明顯比人教『唆』，邊個教
屍：裸得離期

總之單野奇奇怪怪

可能見到d唔應該見到既野

唔係講笑。

大家唔好因為發現到影片上有破綻而覺得如獲至寶。
我想講公開 CCTV 之前校方絕無可能會未睇過, 依家o係知專學生面前播明顯經過剪接既影片, 我唔覺得學校/政府會犯咁低級既錯誤。

我認為有以下兩個可能:
1. 內部有負責執片既人係手足, 對政府/校方陽奉陰違, 暗地裡埋下破綻。校方於播片時先發現問題, 所以急忙暫停播片。
2. 播出的其實可能咩都唔係, 唔係警方所講陳彥霖赤腳行去海濱的影片。隨時只係用黎愚弄大家或者轉移視線。由於公開既 CCTV 已經剪輯, 連日期時間都可能係假! 成件事好大可能係付國豪2.0, 俾 d 假線索你引導大家走一個錯既方向, 片中既野係整黎誤導大家!

如果係可能性1, 真相自會大白, 手足應該有片在手。
不過換位思考, 代入呢個政府既角度去諗, 可能性2 就合理好多。而如果事實真係可能性2既話, 大家唔好浪費時間研究已公開既影片上, 個白衫人隨時係 distraction。唔好成日以為咁好彩內部都有自己人, 我都期待過會有白警出黎篤魁。靠自己啦, o係冇手足內部做野既情況下, 你期望條片有 d 咩? 唔通會有殺人片段? 警察講明睇完 CCTV 之後認為冇可疑, 政府會唔會俾 HKDI 播出殺人片段去打警察臉? 政府自己去證明警察講大話?

行動建議: 迫使警察公開導致佢地認為冇可疑既赤腳去往海濱片段 及

(十分重要!!!!!) 呼籲曾經 o係唐賢街泊車既車主翻查車 cam , 翻查日期切勿切勿鎖定 o係 9月19日!!! 要翻查9月16日到9月22日。

連登有 post Fact Check 過好朋友同陳彥霖既真人最後聯絡時間為9月16日。
9月17日陳彥霖手機有 post 過 IG 但可以係其他人用佢手機 post IG。

調翻轉去諗成件事就明哂, HKDI 既 CCTV 無論有冇料都好, 政府一定處理哂。唯一警察淆底既係驚真係俾人搵到車 Cam, 而事發日期並唔係9月19日, 所以整場咁荒謬既戲去誤導大家, 等大家個 focus 留翻 o係 HKDI 個電梯度同去花時間去查個白衫人。

認同我既分析請廣傳, 以避免車主只係睇左9月19日既車 cam就以為冇料到, 人命黎。
希望事件最終可以水落石出, 還受害人一個公道。

咁點解hkdi保安要cut片同唔播哂cctv？

同埋如果陳同學還在生，他們只要冷處就行了，尋唔到人過一排就被其他核彈沖走，何必整條15歲女浮屍去震撼香港人，還要陳同學因為靚女張相已經廣傳，先一報屍體發現就被網民懷疑是她……唉好多疑點但諗唔通

如果你既假設係啱嘅話
咁少女而家已經好安全
甚至已經返屋企
軟禁佢既不是別人正是佢屋企人
為左保護佢
因為只有死一個人先可以掩蓋一個活人身份

其實有冇法醫官紙，十五廿五不可能錯，法醫喺政府醫生不是popo，要𠳔哋大話冇可能啩

軟禁佢原因？
Vtc又唔係只得升降機一部cctv，全將軍澳又會無cctv嘅？
原本彥霖嘅衫褲呢，內衣呢？無街坊清潔工執到？

完整法醫官報告呢，當值法醫官資料呢？
游泳健將點會跳海自殺，自我求生機能都到最後關頭游翻上嚟啦

死得不明不白，又極快被火化。

柒婆加黑警！殺人填命

咁我地而家係咪應該focus去佢媽身上？
有冇人有方法搵佢媽出黎

唔make sense
唔想霖曝光只需要冷處理 長期失蹤狀態
要做到你所講咁需要太多部門配合 太高風險

811 手足見過霖霖

關於陳同學條片有嘢想講

恐嚇佢屋企人就得架啦
你唔會知國安部有冇接觸過霖霖

好多疑團都未解！

問題係點解要攪咁多野？

我都同樓主同一諗法！
推！

十個煲九個蓋

唔夠㩒

但將佢扮死 邊個最大得益

黑警：最多製造錯嘅風向，令我地搞錯哂，哂時間精神喺依事上，白色恐怖

佢啊媽：金錢利益

佢阿媽同阿媽條仔好有問題
跟蹤佢阿媽
睇佢阿媽同咩人來往
應該係現時可以做嘅方法之一

遲啲睇下佢墓礔係咪佢名咪知囉

佢唔會軟禁一世，可能係一兩年等件事無人理時再放返去大陸生活

學校：有兩個可能性，比較低機會係佢地係有心放料，攪到件事好多疑點再叫我地查，但我覺得佢地似收到指令叫佢地播到咁怪，又白衫人又話條片無咗咁，再等我地日睇夜睇，之後就會無啦啦搵到條片係陳同學赤腳行去海邊，咁就等我地以為炒車就將全部既疑點忘記晒。

警犬：佢地搵到條全裸屍又唔查，我都唔明點解。似係白色恐怖

家屬：依個就係最怪，好多人都話咗佢阿媽同佢關係疏離，但又未去到唔理佢咁。又尋人又突然間話唔好咁多野講，依個位真係怪到出奇

Sir!

完全同意
CCTV點都唔似有料到，佢放既野黑警一早同佢夾好晒啦，尋日又俾啲唔俾啲，今日又俾多啲，聽日又俾多啲。
唔好俾我估中，好快會有條片係陳同學赤腳行去海邊，之後大家會覺得炒車唔再討論。

係慢慢播
今日播啲聽日播啲，等我地慢慢跌落個陷阱扮炒車

條屍我覺得根本唔係佢
點解單野會攪到咁勁係因為連登個預知夢
我係mon post狗就發現有內鬼竟然出post爆野，香園圍白虎山依啲地方都中，所以咪要諗辦法點解釋件事

我覺得依單野攪到咁大主要原因係連登預知夢
再加埋白虎山，香園圍依啲咁敏感既地名，都幾肯定對家會覺得有內鬼報料
咁樣蘋果同記者又日問夜問陳同學去咗邊，解釋唔到

一開始陳同學應該要死
我覺得係黑警後父救佢，咁佢唔駛死但就軟禁住，再送中又好點都好。
而因為預知夢，單野好多人講，記者又問，所以先再諗方法令陳同學真係消失

以我搵失蹤親人經驗
時間線，cam同事發時間地點可以差好遠
我當時親人cam係7點出門
但事發係另一地方10點
依家問題係手機係點樣唔見
同埋想自殺既人為何無留低任何遺言

一定要有cctv

我覺得無人有利益
主要真係佢阿媽要救佢，搵黑警男朋友幫手

屌你個推論同我尋日自言自語講嘅嘢一模一樣
初初話25-30，但陳彥霖得15歲，一個少女一個中女，會唔會差得遠咗少少

呢個講法都有可能

陳同學就一定唔係自殺，依點好肯定
就算出埋條片係佢赤腳行去海邊我都係咁諗，因為完全唔合理。
其實我估黑警一定知真相，因為佢可以睇晒全部cctv,黨鐵既學校既海邊既，成件事既timeline佢一定還完到

但係佢老母連自己個女長頭髮定短頭髮都唔知，我淨係諗到兩個可能性，一係假老母，一係講緊大話

年齡差太遠
又全裸浸到唔同樣，我都好想問究竟點解佢阿媽初初話唔係佢個女，之後警犬又可以由一個咩野都無既人上面搵到佢係陳同學
我睇落似佢阿媽一開始就去睇條屍，睇完就知唔係佢個女

先假定而家個老母真係佢老母，如果係假其實無野可以討論。
長短頭髮先一部分我覺得太怪，原因係假設佢講大話，佢無必要話因爲長短頭髮而知唔係佢個女，佢只要話條屍個樣唔係就得 (浸得耐好易解到) 唔駛話長短頭髮依個咁易睇到既表徵去分辨再令自己跌入個trap到
同埋就咁用頭髮長短去分辨無見咁耐既人根本唔合理

你諗下你無見個朋友一年，啲人話佢變浮屍，你去搵佢最多咪用個樣，身體特徵之類去分，點會用長短頭髮？

咁我哋要諗埋到家點解要咁做

其實有冇諗過 點解咁多浮屍跳樓
唯獨係呢單咁轟動？ 因為佢係15歲？ 因為佢係女仔？
定係因為佢全裸？ 咁我想問仲有幾多人記得
有一單跳樓係 得返下半身 都係冇著衫
點解嗰單又冇咁轟動？
有冇人諗過係因為 有權力想將呢件事 放大？
有乜可能一間學校 喺眾目睽睽嘅情況下
將條cctv 係重點前暫停？
明明隱瞞一件事 有好多方法
但係點解偏偏要做到錯漏百出？
求有智慧嘅香港人解答。

所以其實我完全諗唔到佢係真老母既理由

我傾向覺得係誤打誤撞先會咁
初初真係唔想攪咁大，又預知夢又有黑警後父救佢，所以咪要處理

八奇思考領域咩屌你

查案係需要既,
但主線任務唔好唔記得

如果係咁點解又要令條屍全裸？因為揾唔到同款衫？為咗令我哋誤會佢有被性侵？

唔好玩啦，全家失踪埋佢地全家既朋友又會無人出聲？

都有唔少人上網佢依個‘老母'事後好怪，欲言又止，啲親戚都係咁講。

無唔記得主線
只不過我係合理範圍入面推理，太怪啦單野

波YEAH波蘿ME

如果東涌果個係佢
佢話要搵daddy?
佢同佢黑警老豆都好熟喎
出左事daddy實救佢

以下真係純推理

假定條屍係陳同學
- 關示威事，被姦殺
我係警犬就會幫佢著返衫，反正有無著衫我地都話女義士浮屍係被性侵，無必要加多樣野去証明我地既諗法。好啦有人話啲衫褲強姦時爛晒，其實可能好細，我當背心爛咗，咁條褲又真係好難整爛，啲內衣褲呢？
除非警犬真係變態殺人犯，但真心佢地係癲，但未去到咁既地步

假定條屍唔係陳同學，條屍係另有其人
- 關示威事，俾警犬姦殺
製造白色恐怖，等女義士唔再上街 < 我覺得咁只會引起公憤，個個咬住佢唔放，無必要咁做
- 唔關示威事
真係唔知做咩野有條浮屍 < 依個我覺得最似，所以又裸體警犬見到時都唔知點解，咪由佢全裸咁送去解剖再查，點知後來先出現預知夢又俾人咬住唔放，又真係要救陳同學，咁咪咁囉

Up

其實依個我想另開一個題目講，但你講開我想講咗我既想法先
首先一個人失蹤，唔係大家想像中咁多人緊張
而家日日上網都見到好多失蹤人口要人搵，假定你係佢屋企人，都係搵唔到咁可以點？你會點做？其實無野可以做的。到隔咗一排，個人死咗被自殺，你覺得好有可疑，不斷上網講，咁之後呢？早排有個被跳樓無聲無血，個窗又細跳唔到，講咗幾日就無人再提。你係佢朋友除咗日日fb出post外都無野好做。
如果有啲家人太煩唔知點，要佢地全家失蹤
好啦，你又係佢親戚，人地全家唔見咗你咪又係無野可以做到，怪係好怪，但真係無人會理..
依個係我諗法，點睇？

合理呀

《逆權公民》講述1987年韓國警方拘留了一名叫朴鍾哲的大學生，迫他供出反對派頭目的下落。但在嚴刑拷問期間，朴鍾哲被水刑致死。事件發生後警方試圖消滅證據和隱瞞真相。幸而在檢察官、獄卒、記者、大學生、神父和僧侶等人齊心協力下突圍出而出，把警方的惡行公諸於世，並感動過百萬市民參與反獨裁的「六月民主運動」。最終全斗煥欽點的接班人盧泰愚被迫宣佈全面民主化，總統和國會議員必須由直選產生，並沿用至今。

係
今日條片先加強咗我諗法
佢喊晒咁唔係話搵阿媽，係搵黑警後父，證明關係非淺
之前仲有片話佢在尖沙咀話要搵指揮官，我諗會唔會個後父就係做指揮官，當日佢在前線俾啲散仔蝦又或者食tg,佢就火都來要搵後父去屌9啲散仔，所以先會無啦啦搵指揮官
正常當大家會出去發夢，有野你咪最多去屌個散仔，都唔會講話咩野去搵個指揮官咁，我地又唔係議員
再者，佢而家ig啲發夢野無晒，會唔會係黑警唔想我地由依邊諗，仲要話佢無出過去示威等我地唔會由依個角度諗？

啱呀，其實內衣好難沖得走

同埋佢發夢連口罩都唔戴
佢跟本唔驚比黑警捉
就算捉左都搵daddy救佢

其實有諗過
係咪一開頭話25-30金髮死者既身份其實好撚重要
有可能係有知名度既人 一爆出黎好撚大獲
所以就利用陳同學身份掩飾
咁就解釋到狗唔係幫佢地 只係利用佢地

至於話陳同學未死 都有可能 但利用完
等件事平息咗就唔知了
始終死人最口密 共狗唔會養住威脅到自己既人

條片佢唔係話搵男朋友daddy?

係，所以佢算好出位又唔怕死
唯一解釋係佢相信有人保佢，點知另外啲黑警唔知佢後父係黑警指揮官，見佢咁易locate到咪去捉佢協助調查。
其間唔知做咗咩野啦，咁佢老母就搵後父幫手，但如果就咁出返來又唔知陳同學會唔會亂講野，一陣又有好多傳媒問佢失蹤去咗邊，太難處理，所以要佢失蹤。
本來都可以自然等件事無人理，點知連登又有預知夢，黑警又唔知預知夢巴究竟仲掌握啲咩野，所以唯有用依啲偷天換日既方法處理

仲有一個重點想提
對家想我地炒車
一開頭學校播啲唔播啲 條片又濛
想等我地估 個男人又疑似拎住刀/棍 然後就唔播
目的係激到我地裝修等行為 比記者影哂

到今日再放條高清片出黎串我地炒車
等國際覺得我地琴晚破壞行為係真係暴徒
有機會會重新分析我地之前既野係啱定錯
你知啦外媒有機會唔會睇得件事咁深入 秒數錯嗰d問題

利申9up

佢呀爸邊會咁高級 講到救人至少要警司先得

同埋唔係話救就救

睇中佢個女對家一樣可以識警司

鄉黑識埋準一二哥先可以做721

佢呀爸撚有咁高級咩

警察都有分職位

都可能係
諗諗下到而家大家都諗唔到點解要無啦啦捉陳同學走，其實會唔會佢真係替死鬼，想搵人頂25-30歲金髮女死者
打算佢得個唔理佢阿媽好易攪，點知佢後父係指揮官..
咁如果咁諗係啱，陳同學而家似未死，佢阿媽都知所以即刻唔出聲

未必，到而家你都無聽過啲警二代俾人捉俾人打，佢地有啲一定係黃絲同路人來
同埋你諗下實際情況，無啦啦捉咗個女仔點知佢後父都係黑警，當係指揮官先，咁正常都要保佢
一陣後父出來爆響口仲煩，同埋佢地啲警犬成日覺得係一個整體，大家兄弟咁，唔幫要送陳同學去死又真係講唔通

照你咁講,即係以陳彥霖去遮蓋另一個女仔既死? 咁另一個女仔死會不會係義士? 點解咁多人不選,要選佢? 如果佢冇死, 又會用咩身份生存?

警二代有幾多個係黃拉唔到咪冇比人打
鄉黑一定大過指揮官
你警隊都要聽中共講野啦
何況一個指揮官頂多警司
同埋香港好少警司
佢男友有冇咁勁

換個角度
陳同學都有被自殺 只係唔知邊單先係
呃佢阿媽話個女未死 迫佢配合
依家個阿媽都消失埋

好彩既話 如果個後父真係指揮官
希望可以阻止到佢兩母女既性命危險
不過呢個說法既可能性極低 除非佢後父係雜種

有可能遮蓋太子站
遮蓋831
暫時未知真相
無死禁錮佢未得

唔關事 佢殺得另一個義士 就自然可以殺埋陳彥霖 唔通其他義士就冇屋企人？ 所以唔洗將件事諗得太複雜 班狗都係用同一個方法去「處理」某部分既被捕人士 陳彥霖佢的確係死左 就同太子站嗰幾位義士一樣

唔係
我覺得係陳同學唔知點解俾人捉咗 (依個一定係事實，無論條屍係咪佢都好，而家個迷團係佢明明返緊學，捉返佢做咩？) 要整死佢，但黑警後父幫手，咁佢而家出返來又會俾人問佢中間失蹤去邊，加上連登預知夢攪到單野好多人討論，警犬又唔知預知夢巴知幾多野，真係整死佢可能好大問題
咁唯有而家軟禁佢先，之後我件事無人理就送中再用新生活。大陸好多人隱世埋名俾國家換身份生活，唔難做
就係咁先講得通點解佢阿媽初初尋人咁緊張，又話條屍唔係佢個女，而家件事咁怪就反而唔想攪大件事，又火速燒屍

錯啦，警二代真係唔少係黃，同老豆日嘈夜嘈都唔少
鄉黑大唔過指揮官，佢地係合作模式，互相關照
警隊就一定聽大陸話，但唔代表唔可以放一個半個人走，男朋友唔駛一定最高級先可以放人，佢同上面啲人熟要放唔奇

巴打你e個角度分析得好好

咁樣會合理啲 但都係解釋唔到陳同學點睇會俾狗/港共睇中 要捉左佢軟禁/殺左佢

我既推理只係覺得陳同學在依件事上面未死，其他我就無野可以推測到
其實佢後父高唔高級唔無好關事，佢地會覺得自己人個女有事，唔會唔幫
唔通佢會答話你個女有事？咁幫你唔到啦咁咩
到時有咩野反彈好難講

有冇人有屍體嘅相，我記得彥霖有搽黑色指甲油

我懷疑呢單嘢係popo 玩尻大家，每日唧少少消息出黎令大家衝動，到最尾原來唔關popo 事，令大家水心木，意圖分化民眾。

[實地考察]海濱公園cctv位置一覽+可疑地點

咁佢以後轉第二個身份做人呀？

死前同好朋友講轉ig, 轉電話想重新做人
老母唔想再提
喪禮有人同佢好朋友講死者提過有人比過唔知咩佢食

提過佢比人比左唔知咩佢食
會唔會比人哄左食毒品然後比人搞左
所以好傷心先令到佢之後會話想重新黎過？
然後係學校又食過毒品
藥物影響無啦啦去左自殺？
後黎佢阿媽知道真相
因為唔想比人知佢個女吸過毒
所以唔想再提？
我只係亂估其中一種可能性，唔好吊我

被送中再由大陸新開始
俾個假身分佢在大陸好易，都好多人係咁

都唔係唔得
不過吸完毒再全裸跳海就好似唔係好合理
係，毒品會令人神志不清，但唔可以令全部唔合理既野合理化

有可能屍根本唔係陳
出殯遮淨隻腳

我雖然唔知，但出殯無人見過佢個樣係好合理
因為一睇就會知根本唔係陳同學..

成件事都充滿疑點

樓主作嘅故仔唔錯，幾有趣味性，如果想由故仔升級做事實，請搵多啲證據

不過最令我在意始終係個個報夢post...

努力中
我都同意現階段係故事，但都係由已知既事情推斷出來
但證據又真係難搵，其實只得由佢阿媽/黑警後父入手

報夢post都係令到依件事浮晒上面咁多人關注既原因
我推理都係因為咁黑警先要攪咁大場大龍鳳

再推俾多啲人討論

我一直都唔明點解黑警要殺佢，我亦都懷疑過真正受害人身份係而家極權底下都係任佢up
25-30同15歲根本差好遠，點解要講錯？佢老母唔肯定根本唔會一開始話唔係佢，仲搵緊，之後極速燒屍，我當然希佢彥霖在生，但如果係咁另一個受害者又係邊個？
同埋大家唔好唔記得鴨脷洲前線裝束女死者

所以點都要搵返陳彥霖最後出現嘅地點囉
Cctv一樣係好重要
只要搵到一個時間點彥霖係比起919之後出現過嘅就證明到班恐怖分子講大話啦

點解殺佢真係唔知，現階段根本無可能會知。通常一件案件既動機都係要凶手落網後先知 (利申：睇金田一係咁)
另一個受害者有可能真係唔知邊個來，但都有可能係另一個義士。只係陰差陽錯下要做場大龍鳳換身份

我覺得無咩野用
919後無人搵到佢証明佢俾人捉咗，一定軟禁咗

仲有新證據去support我諗既野

陳彥霖案 - 真假阿媽唔認個女？

再睇下依個

一開始警犬見到25-30歲金髮女浮屍就覺得一定係謀殺，點知後來要偷龍轉鳳，咁咪改屍體發現案。
証明一開始全裸浮屍啲黑警真係似唔知咩野事。

再推，我覺得真係估中咗真相

咁唯有證明陳同學仲在生/搵到其他cam eg車cam 對比到同以家流出嘅片唔同 先證明到

仲在生一定證明唔到，可能已經被送中收埋咗

但由佢阿媽既反應，同埋佢真係短頭髮依幾點，我估我雖不中但不遠矣

再推

加埋依兩個我更加肯定

1. 陳同學真係短頭髮，即係佢阿媽一開始認過條屍真係唔係佢。條屍係長頭髮，25-30歲

2. 一開始條屍真係唔知邊個來，又全裸，所以警犬話係謀殺，點知之後要偷龍轉鳳，咪變做屍體發現
如果條屍一開始真係陳同學，有佢地伙記棄屍佢地會收唔到風，仲on99咁話係謀殺咩？

發現屍體後，係點判斷死者年紀？
點解可以相差十年咁多？
死者全裸冇任何文件，點解又突然知係陳同學？陳同學媽媽一開始係Facebook 一口咬定話浮屍唔係佢個女又點解突然會去認屍？

佢阿媽似係認完屍見到個樣唔同年齡唔同頭髮唔同，就話唔係佢個女，所以初初咪話唔係
後來又要偷龍轉鳳，所以改晒口風

個死者根本一開始唔知邊個，所以咪叫啲失蹤人口既親戚來認下。

條屍就係無可能會相差事年咁多，加埋頭髮長度，所以我先話條屍唔係陳同學

絕對有可能咁黑暗

愈來愈多證據去證明我個推理

我懷疑佢媽一開始根本冇去過認，我唔相信有去既話會唔認得

點會唔去認？
佢個女來嫁

你可以話佢唔上心藍絲關係唔好，但如果係咁佢根本唔會咁快知佢個女唔見咗，又會出晒post搵女

佢一定有去睇條屍，睇完知道唔係佢個女，所以先回post話唔係。

咁認完話唔係
點解又會去認第二次？
唔知當中程序係點

咁就要搵下有冇金長髮女仔失蹤

我推論係佢認完知唔係佢個女，咁咪出post話唔係囉
之後佢搵黑警男朋友幫手，點知搵到佢個女俾警犬捉咗，仲可能會有生命危險，咁佢男朋友咪救佢個女。
救完如果而家返出來，啲傳媒同朋友日問夜問佢做咩，陳同學又答唔到，又唔爆得警犬入面既秘密，所以就要偷龍轉鳳，將明明唔係佢既浮屍當係佢，再怕俾人發現而極速燒屍
證據係佢阿媽180度轉變既態度，同埋警犬首先話係謀殺再改口。再者陳同學真係短頭髮，咁證明佢阿媽無講大話，佢真係睇過條屍

我諗依個金長髮女仔未必係關示威者事
似係真係有條全裸浮屍出現，又唔知邊個，咁可疑所以警犬一開始話係謀殺，之後要偷龍轉鳳所以變咗屍體發現案

又幾合理

有機,之後我地就嚴重炒車
唔好唔記得我地依家得既所有證據政府都可以早我地幾步接觸到

條屍長頭髮
彥霖短頭髮

唔會炒車
因為陳同學係俾人捉咗收埋咗，佢阿媽係擔心個女被人滅口所以而家唔敢出聲，話唔好再攪大件事。

咁就加深咗我既推理係無錯
一開始佢阿媽見到條屍真係25-30歲，長頭髮既
睇完真係唔係佢個女，咁返到屋企咪出post話唔係囉
後來無啦啦又會話係？要講大話一早唔出post咪得囉

原因係後來陳同學俾人捉咗，未死既，佢而家要保住個女條命咪話條浮屍係佢個女，再快手快腳燒咗去唔好俾人查到。

要個擔心個女既阿媽禁聲，唔會係因為錢
係因為要保住佢個女條命啊

長頭髮
短頭髮
應該好難分錯

所以咪話條屍真係唔係佢個女
陳同學俾人捉咗咋

咁點解要全裸呢？
又點解唔剪短死者頭髮呢？
咁咪冇乜疑點囉

點解全裸唔知，我估警犬都未必知
因為我推論條屍真係唔關示威者事，原因係浮屍真係警犬做既話..
1. 佢一開始無必要要佢全裸，咁會令到成件事好多人注視
2. 強姦到啲衫爛晒？衫就有可能，褲唔會啦，內衣更加好難
3. 白色恐怖？係佢一開始就唔會出話謀殺，佢直接話自殺咪得囉

浮屍一開始佢根本無打算當佢係陳同學，真係有個好怪既全裸浮屍出現，警犬都唔知做咩咪話有可疑謀殺案咁。咁又點會剪佢頭髮？
好啦，到後來因為要偷龍轉鳳，所以就被迫將依個唔知邊個既浮屍換咗做陳同學

l咁報夢呢？

可能係A.I做
如Siri 發出訊息勒索要脅

兇手一定係來自未來

利申：有看金宵大廈

依個係警犬咁緊張既原因
佢捉咗個女仔，但上網竟然有人可以講得出名，同埋啲應該有關係既白虎山，香園圍之類
我會大驚，本來想殺都好都唔敢。再加上黑警後父幫手，所以就算數軟禁佢再叫佢阿媽唔好咁多野講。
佢阿媽咁緊張搵女，搵到個全裸女屍都會話無可疑？合唔合理？

認同
我覺得唔會講埋啲咁既大話
有乜好處 呢啲謊言總有日揭穿架喎

有冇可能cctv 都係假
係後製
因為cctv入面既女仔好刻意望鏡頭
片入面既人見到佢冇著鞋都冇反應
片段出左冇一個片中人話當日見過佢
亦解釋到點解遮曬其他既樣，因為係假，唔想比人搵到片中人

一半半，但我傾向警犬真係唔知個浮屍係邊個
我推論條屍真係唔關示威者事，原因係浮屍真係警犬做既話..
1. 佢一開始無必要要佢全裸，咁會令到成件事好多人注視
2. 強姦到啲衫爛晒？衫就有可能，褲唔會啦，內衣更加好難
3. 白色恐怖？係佢一開始就唔會出話謀殺，佢直接話自殺咪得囉

浮屍一開始佢根本無打算當佢係陳同學，真係有個好怪既全裸浮屍出現，警犬都唔知做咩咪話有可疑謀殺案咁。
好啦，到後來因為要偷龍轉鳳，所以就被迫將依個唔知邊個既浮屍換咗做陳同學

唔係好大既大話
要保住陳同學唯一可以做既野
大陸成日都俾啲假身分人生活，所以唔係好天荒夜談

佢唔幫一陣警犬後父爆響口仲麻煩，同埋佢地成日覺得佢地係一個整體來，唔幫講唔過去

你講呢啲出嚟係氹人

但係唔知身份咪直接close住file先 點解要抓人去cum身份？
除非本身要嚟製造白色恐怖 然後先再覓合適嘅身份嚟用

咁對於佢阿媽黎講有乜好處？
個女之前又無比人因為發夢拉過
最後出現係學校

如果佢之前因為發夢
但唔係斷正 好多時都未必入到
點解要搞咁多野 將來一世都唔見得光喎
當然我係覺得疑點好多
但呢個假設 對當事人黎講有乜好處
完全無合理動機

CCTV我傾向係真，因為太難做假太多唔關事既人會行來行去。
但條片係咪19/9，同埋有無剪來剪去就唔知
佢唔著鞋周圍行可能係對鞋爛咗，來到新學校咪周圍行下，咁其實唔算好怪。
怪就怪在佢除鞋那一幕又咁啱影唔到既？
成個學校都係cctv啦。再者依條片都無咩野點解唔一開始出？
佢似帶風向話陳同學係有問題
第一日就出啲矇到仆街既片去引我地屌
第二日就無啦啦有條陳同學在警署大喊既片出來，之前咁耐又唔出既？
第三日就出晒所謂既全部片

唔好俾我批死，好快有片會流出係陳同學赤腳行去海濱

我唔係，我真係推理
最少而家都合情合理

但陳同學有無事都好，點都有個女浮屍係不解之謎，警犬既罪行無少過

警方公佈個年齡唔係應該係驗出黎架咩？
15同25-30都差好遠下
我都覺得條屍可能係其他人
但彥霖都應該出左事了..

講真單係睇樣你好難知道係幾多歲, 估錯條屍幾歲唔出奇

老實講佢放得D CCTV出黎比公眾睇, 都已經檢查過唔會有線索比你地班人搵到, 分分鐘佢HOLD起果兩段時間轉頭放埋出黎大巴大巴咁車落你塊面到

查案既方向我覺得應該集中係佢男友, 佢老母同老母個警察男友身上

林小妹妹個男友點解去到今日都未出黎講句野?搞到咁大件事,就算坐緊監都應該有朋友探監幫手出黎講兩句?? 定係佢男友一早死左?

要威脅一個15歲小妹妹, 用佢男友黎威脅佢係一件好簡單既事

而個中間過程去到結果, 係令呢個小妹妹接受唔到而去自殺 ( 要脅唔打死佢男友, 要佢比人輪? 比人輪完先知原來男友一早比人打死左? )

而因為兇手正正係XX, 一個小妹妹已經唔識點去處理呢件事( 遇到不法事情第一件事就係報警, 但當兇手係XX時你仲點敢去報警? 萬念俱灰下跳海自殺?

呢個推測係用林小妹妹最後選擇自殺呢個方向下推測出黎, 當然唔排除有他殺既可能

不如調轉諗 死嗰個人嘅級數

回應返#1

呢個講法的可能性我覺得只係存在喺一個互相交換利益的情況下，前提要滿足以下兩個條件：

1.有人要借用佢個「身份」去掩飾「浮屍」的真正身份
2.有「合理回報」令佢甘心「離開人世」

先講條件2所提到的「合理回報」，又可以分為錢同「命」，呢度講的可能係佢佢身邊人的生命受到威脅（男朋友/屋企人/朋友），佢被迫接受呢個條件

但如果係因為呢個原因，咁就再次考慮條件1，要用佢個身份「離開人世」的會係咩人？

要#1的理論成立，首先要證明到有咩人需要用另一個身份「離開人世」，係831的「失蹤者」？定係其他的被捕人士？

如果搵唔到條件1的「破綻」，條件2並唔合理

假設真係似你講嘅咁 大家將注意力集中哂係陳同學
咁真嘅死者就冇人理

搵指揮官?????????呢個字眼出係15歲既妹妹口中...
會唔會佢繼父係好高級既人

都有道理
但如果陳彥霖最後真係可以放
咁佢可以用咩形式出返黎
佢個名同樣已經通哂天

有講妹妹個男朋友坐緊監

合理
所以我都講我認為條屍根本唔知邊個，警犬自己都唔知，所以一開波因為全裸女屍所以話謀殺。
但在想殺陳同學之際，因為黑警後父關係救返，但因為有預知夢同埋好多人不斷問既關係，無辦法下唯有偷龍轉鳳。
白色恐怖其實唔駛一開始話佢謀殺再改做自殺
一直話佢係謀殺/自殺就得，都已經好夠白色恐怖，無啦啦改死因唔會變恐怖咗

佢阿媽就係唔想佢個女有事，寧願而家唔出聲都要保住佢條命
有咩野可以令到一個不斷搵個女既阿媽唔出聲，態度180度轉變？就係要保住佢個女條命

至於佢點解要俾人捉，我都唔知點解
但依個問題其實佢死咗又好未死又好，都解釋唔到點解會俾警犬捉走。所以先假定警犬係要捉走佢就得

同意前半部，加上條屍係長頭髮而陳同學係短頭髮，再加佢阿媽既態度我先會咁推理。
出事就未必，如果出咗事根本唔駛攪咗多野，佢阿媽都唔會甘心唔追查落去。

接近唔會
唔好睇警犬咁on9,依啲浮屍佢地有晒程序去查年紀。
加上條屍係長頭髮，陳同學係短頭髮，點講都唔通

呢單唔可以俾人冷處理，唔係快又有下一個受害者

佢自殺係唔會除晒衫同跳海。因為佢識游水已經可以解釋晒件事。同埋佢在學校行來行去，跳樓會唔會快啲？

佢男朋友點我都唔知，因為好少在件事出現，加上又坐緊監

都係
不過如果話死者有份量既人我唔覺得似
1. 直接被消失就得，唔駛拋落海
2. 一開始唔會話謀殺再後來幾日後變自殺，咁咪變相叫啲人不斷查？
3. 唔駛裸體，咁會更加麻煩

低調令一個人消失唔會咁做，所以我推理條屍根本真係唔知係咩野人，黑警都唔知，所以一開波真係話謀殺

我係咁諗
正常人都會話去搵啲黑警屌9佢，點會搵指揮官？佢又唔係議員
搵得證明佢係會搵到，同埋會聽佢講去屌啲下屬蝦佢
命有一點係好多人證實佢上前線既無mask無野遮，佢根本就唔怕俾人捉
點解會咁勇？因為有繼父有咩野事都會保佢

唔會放啦
佢會俾人軟禁一年半載，被送中再改名生活
大陸好多依啲被換身份既人，再搵人監控佢就得

無
所以我日推夜推，仲愈來愈多證明證明到我講既野似係事實

我唔係咁諗

我認為條屍根本唔知邊個，警犬自己都唔知，所以一開波因為全裸女屍所以話謀殺。
但在想殺陳同學之際，因為黑警後父關係救返，但因為有預知夢同埋好多人不斷問既關係，無辦法下唯有偷龍轉鳳。

白色恐怖其實唔駛一開始話佢謀殺再改做自殺
一直話佢係謀殺/自殺就得，都已經好夠白色恐怖，無啦啦改死因唔會變恐怖咗

所以唔存在件事係威脅陳同學，反而係威脅佢阿媽，而家可以救個女，但前題係要禁聲同埋認個浮屍係你個女。之後陳同學唔駛死，一年半載後一齊返大陸改名團聚
我係阿媽我會應承。
所以阿媽即刻禁聲，又明明初初話條屍唔係個女，最後又話係叫人唔好攪大件事。明明頭髮一個長一個短，一個25/30一個15咁都可以拉埋一齊講

再推

認同

但係陳同學有咩嘢令到人一定要殺佢 真係唔明

動機而家無可能會知
而就算條屍係佢又好唔係佢都好，佢都唔係因為示威當場被捕而有事，咁警犬點解要捉佢真係要佢地自己先知
但唔影響我既推論

我傾向暫時唔信玄學
如果佢係知情人士佢講既野就會同我諗既不謀而合

唔會 睇牙就會即睇到
可上google search

咁即係年齡無可能錯，條屍真係25-30歲？
又長頭駛，咁都無問題？

但如果遲下有人見到陳彥霖就所有野都穿

中共唔會比依個風險發生

暫時軟禁，放返會被送中
俾個假身分佢生活，我睇過話大陸好多依啲case

我反而覺得連佢媽咪個facebook account 已經係其他人控制緊
佢對於佢個女啲資訊只係來自佢嘅facebook相片
連個女染金髮都唔知

如果你講既係真
我會覺得郭啟訓果件事都係

有佢既家屬衝出黎話冇可疑
有自稱佢女友既極激動
但郭啟訓朋友講過果個根本唔係佢女友
而浮屍個咀又被貼膠紙佢家屬都話冇可疑

即係popo唔止一次用呢個方法黎掩飾打死左既手足

一開波唔似
係既話就唔會尋人，同埋條屍唔駛覆啲人話條屍唔係佢個女。唔覆唔理就得，又或者唔駛覆長短頭髮依啲已經穿硬既大話，佢求其話佢個女有胎記就得，邊個知？
佢唔係想像之中無見過個女，係就唔會用來一齊做頭像，更加唔會去尋人

係好似
不過依單有個更勁既原因令我咁諗係佢後父係黑警
同埋佢阿媽由初初緊張變到唔好攪大件事。
初初又話條屍唔係佢個女 (25-30歲，長頭髮，陳同學15歲短頭髮)，到後來又話係，轉變太大。

黑警仲要話初初條屍係謀殺，之後改口。
如果一早知係陳同學，根本一開波話佢自殺就得，你吹得佢漲咩？
屍又燒得咁快，平時又唔見佢地要咁快燒？因為唔燒俾人一睇就知根本唔係陳同學

但其實浮屍頭髮有幾長
點為之長髮 好似無定義
可能佢媽見到長咗5cm就講咗係長髮？..

推 往其他方向諗下 好過喺度研究堆人哋畀嘅cctv